\documentclass{article}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{todonotes}

\begin{document}

		\section{funzt}

		Der Inhalt des Dokuments...\footnote{Fussnote}
		\cite{test}
		\emph{funzt}

		\section{colorbox von xcolor}

		\begin{itemize}
			\item no wrapping
			\item footnote not shown
		\end{itemize}

		\colorbox{orange!30}{
			Hier soll jetzt ein Kommentar\footnote{Fussnote} stehen.
			Und noch viel mehr text.
			\cite{test}
			\emph{funzt}
			und dann noch mehr, damit ich noch eine Zeile voll bekomme.
		}

		Freie Zeile :)

		\section{hl von soul}

		\begin{itemize}
			\item only one highlight color possible
			\item cite raises error
		\end{itemize}

		\hl{
			Hier soll jetzt ein Kommentar\footnote{Fussnote} stehen.
			Und noch viel mehr text.
			%\cite{test}
			\emph{funzt}
			und dann noch mehr, damit ich noch eine Zeile voll bekomme.
		}

		Freie Zeile :)

		\section{todo von todonotes}

		\begin{itemize}
			\item footnote raises error
		\end{itemize}

		\todo[color=orange, inline]{
			%Hier soll jetzt ein Kommentar\footnote{Fussnote} stehen.
			Und noch viel mehr text.
			\cite{test}
			\emph{funzt}
			und dann noch mehr, damit ich noch eine Zeile voll bekomme.
		}

		Freie Zeile :)

\end{document}
